{
    "question": "Apa arti deformasi dalam seni rupa",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "deformasi adalah lawan dari stilasi yang merupakan pengurangan suatu gambar dari aslinya tetapi tetap memperlihatkan bentuk asli dari yang digmbar,dibentuk,atau diukir",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "bagaimana-teknik-budidaya-yang-dilakukan-mulai-dari-memilih-bibit-783",
            "question": "Bagaimana teknik budidaya yang dilakukan mulai dari memilih bibit sampai pascapanen?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1). Pembibitan<br>2). Pengolahan Tanah<br>3). Penanaman<br>4). Pemeliharaan<br>5).panen<br>6).Pasca panen",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-jenis-jenis-motif-hias-nusantara-923",
            "question": "Sebutkan jenis-jenis motif hias nusantara",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "batik,tenun,anyaman,ukiran kayu, pahaatan batu,dll<br>bisa motif bunga-bunga,daun,asal daerah<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Jenis jenisnya seperti motif bintang,tumbuhan,dan motif yg menampilakan tubuh manusia",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "mengapa-musik-daerah-juga-disebut-musik-tradisional-365",
            "question": "Mengapa musik daerah juga disebut musik tradisional?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Kategori Soal : Seni Musik<br>Kelas : X (1 SMA)<br><br>Pembahasan :<br>Musik daerah disebut musik tradisional, karena\u00a0musik tersebut berkembang secara tradisional di kalangan suku-suku tertentu,\u00a0hidup dalam masyarakat secara turun temurun dan dipertahankan sebagai sarana hiburan, selalu berpegang teguh pada norma dan tradisi (atau adat) kebiasaaan yang ada di daerah secara turun temurun, serta sebagai\u00a0<span>warisan leluhur yang diturunkan secara lisan sehingga tidak diketahui siapa pencetusnya dan tidak menonjolkan sikap perorangan karena musik daerah ini adalah milik suatu daerah.<br></span><span>Fungsi musik daerah, yaitu :<br>1. sebagai sarana upacara adat;<br>2. pengiring tarian dan pertunjukan;<br>3. media komunikasi;<br>4. sarana hiburan dan pendidikan.<br><br>Tiga komponen musik daerah yang saling mempengaruhi, yaitu : seniman, musik itu sendiri, dan masyarakat penikmatnya.<br></span>Contoh alat musik daerah, yaitu : angklung, sasando, sampek, gamelan, dan lain-lain.<br><br>Semangat!<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-pola-lantai-tarian-di-bawah-ini-1tari-lilin-2tari-pa-785",
            "question": "Sebutkan pola lantai tarian di bawah ini :    1.Tari lilin\r\n2.Tari Payung\r\n3.Tari Piring\r\n4.Tari Gambyong",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "NO 1 aja ya<br>tari piring=<br>-gerak persembahan<br>-gerak singanjuo lalai<br>-gerak mencangkulak mengantar juandah<br>-gerak menyiang<br>-gerak membuang sampah<br>-gerak menyemai<br>-gerak memagar<br>-gerak mencabut benih<br>-gerak bertanam<br>-gerak melepas lelah<br>-gerak mengantar juandah<br>-gerak menyabit padi<br>-gerak mengambil padi<br>-gerak menggampo padi<br>-gerak menganginkan padi<br>-gerak mengirik padi<br>-gerak menumbuk padi<br>-gotong royong<br>-gerak menampih padi<br>-gerakmenginjak pecahan kaca<br><br>pola lantai yang digunakan<br>spiral, berbasis, lingkaran besar dan kecil, vertikal, dan horizontal<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-5-macam-macam-kayu-dan-asal-daerahnya-setaunya-aja-mak-599",
            "question": "Sebutkan 5\u00a0macam-macam kayu dan asal daerahnya? setaunya aja makasih\u00a0^_^",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "kayu besi, maluku<br>kayu kapur, sumatera<br>kayu cempaka, jawa<br>kayu bugis, manado<br>kayu damar, sumatera",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "kayu gaharu dari kalimantan<br>kayu ular dari papua<br>kayu damar dari sumatera<br>kayu cendana dari nusa tenggara<br>kayu sengon dari yogyakarta<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-perbedaan-antara-laras-pelog-dengan-laras-slendro-pada-m-545",
            "question": "Jelaskan perbedaan antara laras pelog dengan laras slendro pada musik gamelan?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "laras slendro adalah susunan nada-nada di dalam satu gembyangan atau oktaf bersruti lima sama rata atau paling tidak dapat dikatakan sama.<span>laras slendro ini mempunyai 5(lima) nada pokok<br></span><span>laras pelog adalah susunan nada-nada dalam 1(satu) gembyangan, angkep atau oktaf yang bersruti 5(lima) tidak sama, terdiri dari panjang dan pendek.</span><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-nilai-yang-terkandung-dalam-lagu-gambang-suling-260",
            "question": "Apa nilai yang terkandung dalam lagu gambang suling?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Nilai yang terkandung yaitu kebersamaan dan gotong royong",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "kita dapat bisa menanggap nya karena dalam lagu tersebut terkandung nilai kerjasama",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "a-jelaskan-karakteristik-bahan-dakronpoliester-dan-nilon-b-828",
            "question": "A . jelaskan karakteristik bahan dakron,poliester, dan nilon?    B. jelaskan sifat bahan tekstil brokat,lame,dan songket?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "B.\u00a0Brokat, lame dan songket<br>Bahan tekstil / busana yang berasal dari brokat, lame dan songket ini mudah berubah warna, tidak mudah kusut, kurang menyerap air, tidak tahan temperatur setrika yang tinggi.<span><br><br><br></span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "unsur-pokok-dalam-menciptakan-sesuatu-dinamakan-784",
            "question": "Unsur pokok dalam menciptakan sesuatu dinamakan?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "disebut komunikasi. ada 5 macam<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "MEDIA MERUPAKAN UNSUR POKOK DALAM MENCIPTAKAN SESUATU",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-tentang-alat-penjernih-air-358",
            "question": "Jelaskan tentang alat penjernih air",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Alat penjernih air sederhana yang akan dijelaskan berikut \nini menggunakan arang sekam padi. Perlu kita ketahui, air merupakan \nkebutuhan pokok bagi setiap makhluk hidup. Bagi manusia, air selain \nsebagai sumber minuman juga sebagai penopang aktifitas lainnya. Air \nmenjadi penting untuk kegiatan sehari-hari, mandi, mencuci, dan \nkebutuhan yang lain.<br><br>\nDi daerah tertentu terkadang air \nbersih sangat sulit didapatkan. Bukan berarti air bersih tidak ada. \nTetapi di sebagian tempat untuk bisa dipakai minum air harus melewati \nproses penjernihan dahulu.<br><br>Alat penjernih air sederhana seperti ini bisa kita buat sendiri. Banyak sekali\n bahan-bahan yang bisa kita gunakan untuk menjernihkan air secara alami.\n Misalnya batu, pasir, kerikil, arang sekam padi, ijuk, kapur, tawas, \nbiji kelor dan lain-lain. Kesemuanya itu sangt mudah kita jumpai di \nsekitar kita.<br><br>\nSalah satu alat penjernih air sederhana \nyang bisa kita buat sendiri adalah dengan memanfaatkan sekam padi. Sekam\n padi sangat baik digunakan dalam penyaringan air untuk mendapatkan air \nbersih. Berikut ini langkah-langkah atau cara pembuatannya:<br><br>\nBahan dan peralatan penjernih air dengan sekam:<br>\n1. Arang sekam padi<br>\n2. Ijuk atau sabut kelapa<br>\n3. Kerikil<br>\n4. Pipa atau selang<br>\n5. Drum diameter 40 cm dan tinggi 72 cm<br>\n6. Gentong atau drum yang seukuran (gentong lebih baik)<br><br><br>semoga membantu :)",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}